任用非人李卓人

任用非人李卓人 - 鄧達智

李卓人輸成點唔好理，輸到跟馮檢基加在一起的選票總和，不夠陳凱欣一個人多，又如何？
出得嚟行遲早都要還，打落門牙連血吞，千祈唔好「又要威又要戴頭盔」。

屙屎唔出賴地硬，係一種好L唔要得嘅小學雞行為，各位年輕觀眾千祈唔好學，學咗冇人會睇得起你㗎！

朋友周君、服務性行業老闆。

選前這樣寫：
「一如吳靄儀說：『……趁着還可以撐，就撐住民主吧……』
李卓人再乞我憎，我也會叫你投他一票，因為今次投的不是『人』，而是『收住反對權』」

選後這樣寫：
「當只有騙子和騙子參選，也許選有禮物送的會較實際。
畢竟一條政棍L樣害人精，一個霸着屎坑老油條，如何去贏一個被着淘寶假羊皮的偽人？」
朋友黃君、私家醫生。

選前這樣感慨：
「李卓人在電視上接受其他參選者提問時，感覺他的回答九唔搭八，就知道今次出選準備功夫不足，勝算難握。」

選後補充：
「一位替民主黨搞社運的朋友說：『李卓人今次出嚟係迫於無奈，因為李一向為工人爭取利益，不慣做這類區域性工作。從選前論壇得見，李的確對區域工作的知識、見解、立場都非常缺乏，任誰人都看得一清二楚，他點會有運行？』」

吧啦吧啦吧啦……選後解釋、檢討何用？

爭取工人利益一直是李卓人的Comfort Zone，為了獲取工人鐵票，大概從來沒想過這個世界需要平衡，所謂經濟的意義不外乎平衡世界的運行。為工人爭取利益無可厚非，然而得着所有利益，投資者節節敗退被迫到埋牆，投資無利可圖不單止，例如大陸的勞動法根本要投資者不斷擔驚受怕、怕踩中誤區，觸犯地雷；誰人有膽有力來投資？工人何來工作？社會經濟因此衰落，如此下場，暗撐明撐李卓人者，皆非泛泛，就是李卓人自己，怎可能不清楚？不知道？

九西區民中產佔有率頗高、屬投資者亦高，就算心思民主，希望為「反對權」投一票，怎會投李卓人？想也不用想。

民主派如果要檢討，就檢討：任用非人！

鄧達智
電郵 :chiuou@gmail.com

上一則
上一則
台灣夯番薯 (李碧華)

下一則
下一則
歲月靜好 (李純恩)